健身creatine 一問

想問creatine 係咪會令到肌肉線條唔明顯？

係咪想操到變健美先生先適合用？

就咁蛋白粉係咪已經夠？

新手想操大隻啲 想知實際經驗

no

no

no

因為見有啲網係會話 令到肌肉軟啲 or 線條模糊咗 係因為啲水份結合

所以想問啲有用過嘅人

正常肌肉放鬆個陣都係軟 但係肌肉多咗水 size大咗 睇落去仲大舊 健美上台好多都無cut creatine

creatine係最多研究顯示提升力量表現 放心食啦
whey creatine caffeine 計埋ZMA之外其他9成supplement都係無必要/廢 就算水腫都係前期幾日

有啲人又話對個腎唔好
正常肌肉放鬆個陣都係軟 ＞啫係飲完唔會影響線條？
我怕變咗啲得舊肉無線條嘅肌肉

肌肉線條應該有幾個因素
肌肉量
體脂
水份

正常人應該都飲夠水 唔會特登脫水 因為脫水太辛苦同反人類 選手都係上台先脫

所以平時嘅話都係體脂同肌肉量最重要

戴個頭盔 個人意見only

咁啫係creatine 對 肌肉線條 係咪會無咁明顯？
怕變到好似有啲人得舊肉 但無線條

有無圖 想知你講邊type

Creatine 會鎖水，會令你個人漲d
線條係會無咁明顯
但會好力d, 通常creatine 係比你有力d 操重d 用
想乾身就要停食

有無線條睇你體脂
爆曬青筋 體脂個位數嘅都係有take creatine

係咪通常練到自己滿意嘅大小 就會停食 去鎖緊番啲肌肉？

同埋creatine 係咪對身體唔好

講漏咗 其實光影都重要 啲光唔好就咁

啲光打得好 你所謂嘅線條就出翻嚟

佢放鬆個狀態係咪飲完creatine 係咁
普通飲奶粉操 會有線條啲？

無鎖緊呢個concept 你停食會變細舊返
creatine係用黎boost個performance同strength
大小係睇你肌肉size 「軟硬」係睇你體脂
creatine唔會真係令你腫
反而你要乾你cut carbs同sodium仲好

可以開ig search 蓋依 我覺得呢兩張相最大分別係光線 唔係creatine

同奶粉無關 奶粉係蛋白質

兩張圖係同一日咩 佢會增磅減磅
體脂會上升下跌架喎
放鬆正常都係咁樣 你見到好黑黑實實係燈光+上油+ps+乾身cut咗水嘅效果黎

唔係同一日 sor 啲圖quo唔好 不過個idea就係光線都好重要

你健身為咩先
做好基本野未?
你要大隻既 你不如學下計下要食幾多protein 做好D動作先?

creatine簡單黎講就係唔洗點消化既能量 你啪左就可以舉重D
舉重左你肌肉就快大D

巴打你清左concept先好D喎

Yes 大H成日都話好嘅光線可以睇落去差幾% BF
posing+pump+flexing 睇落差好L遠

屌正確 tdee macro training program先係大方向
creatine對身型個影響根本係negligible

總結 creatine係optional 有錢當bonus

係咪唔操嘅日子都要飲？

樓主你上網睇清楚先問啦屌你老母
見你問d問題都知你唔適合健身
完全唔會自己查證下